［黃色經濟圈］樂文 紙漫糖 內訌

事源facebook有人咁講：

「樂文玩具公司偷人設計拎去買事件:

其實上年大家一直有整嘅立體連豬紙模係紙波糖設計嘅，今年中秋佢設計咗個連豬燈籠免費比大家下載，而且為不便的人提供代印服務$20

但樂文就無問過紙漫糖就拎咗人地設計去賣，仲要每個賣$38，賣貴人成倍

因為紙漫糖一直有同其他黃店合作，亦都會幫合作伙伴宣傳，但佢就從未提及有同樂文有合作

我就好奇去樂文質問有冇經紙漫糖同意先賣，佢就一直迴避問題，而且佢經我質問先死死地氣不情願地加 鳴謝字眼。

我出呢個po冇經紙漫糖同意，如果佢要求我會del po，我出呢個po亦唔係想批鬥樂文，只係希望大家尊重創作，雖然紙漫糖係做二次創作，但創作背後都要時間心血

希望大家尊重返創作人，如果要銷售要問返創作者，就算對方同意亦都要鳴謝對方，互相合作先可以長遠發展」

創作者咁樣講：

事態發展：
紙漫糖被屌跣樂文一獲 黃絲質問紙漫糖過去作品無credit過lihkg 亦唔算得係咩創作

推，冇人討論

其實你同嗰班人傾冇得傾，佢哋根本唔知乜係二次創作
討論都應該要同咁上下知識水平嘅人先討論得到

屌咩柒都話黃但又冇咩證據係黃

已經唔想理

只信蕭生 咁多年冇停過撚化老人

真黃

唔係龍門同渣哥 無人理嫁啦